---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱ - در مدح مجدالدین ابوطالب نعمه
---
# شمارهٔ ۴۱ - در مدح مجدالدین ابوطالب نعمه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آنکه بر سلطان گردون نور رایش غالبست</p></div>
<div class="m2"><p>پادشاه آل یاسین مجد دین بوطالبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آسمان همت خداوندی که همچون آسمان</p></div>
<div class="m2"><p>همتش بر طول و عرض آفرینش غالبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آنکه او تا در سرای آفرینش آمدست</p></div>
<div class="m2"><p>تنگ عیشی از سرای آفرینش غایبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بحر در موج شبانروزی دلش را زیر دست</p></div>
<div class="m2"><p>ابر در باران نوروزی کفش را نایبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آز محتاجان چو کلکش در مسیر آمد بسوخت</p></div>
<div class="m2"><p>آز گویی دیو و کلک او شهاب ثاقبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دی همی گفتم که از دیوان رای صائبش</p></div>
<div class="m2"><p>آفتاب و ماه را هر روزی نوری راتبست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>آسمان گفتا چه می‌گویی که گوید در جهان</p></div>
<div class="m2"><p>پرتو نور نبوت را که رایی صایبست</p></div></div>